棚架上的大媽（下）

棚架上的大媽（下）

我認真地設想，當年，如果有記者追蹤訪問棚架上的大媽，結果會怎樣呢？也許她是個單身母親，用勞力供子女讀書；也許她丈夫患病不能工作，她取代了他的工作……最終不過是很多網民在訪問後留言，鼓勵她加油。

應該就是這樣了，她不會變成雜誌封面人物，不會成為宅男夢中情人，不會被出版社邀請出書，不會有人請她拍寫真……她的工作不會改變，生活也將持續不變。

朋友是對的，某些女人一夜走紅，不只因為她們選擇了「男性」職業，還因為她們是靚女。

由此看來，香港，骨子裏不過是個農業社會。主流輿論首先假定了某些工作有性別限制，即使有女性踩界，這個女人，也不可以是靚女。

靚女即使要出賣肉體工作，也不必是貨真價實以血肉之軀出賣體力。說得直白一點，香港人認為靚女出賣肉體拍色情片是合理的，靚女做一樓一賣肉也是合理的，靚女被富豪包養更加是合理的，同樣是肉體，靚女出賣勞力則顛覆香港人想像，必須把她們奉上神枱。

在澳洲和加拿大，靚女從事各種各樣的行業，包括體力消耗頗大的戶外工作稀疏平常，我見過靚女跟車搬垃圾桶，見過靚女做汽車維修，也見過午夜的街頭，靚女穿着反光帶工作服從事道路維修。外國的年輕女子，金髮白膚、豐胸盛臀，拍得住荷里活明星！不過沒有人大驚小怪。你想把她奉上神枱，她可能怪你性別歧視。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
政府會取締「天地會」嗎？ (曾志豪)

下一則
下一則
迷信的浪漫 (楊靜)